# DynaFit4 Tools and Scripts
## Что здесь
### `templates`
В папке `templates` лежит пример типичного скрипта для DynaFit4 с комментариями, объясняющими некоторые моменты, не свойственные для 3 версии программы, но делающие работу с ней более удобной. На основе шаблонного скрипта можно писать свои, заменяя соответствующие секции на те, что необходимы в решаемой задаче. Больше примеров можно увидеть в [мануале](http://www.biokin.com/dynafit/pdf/scripting.pdf).

### `data`
В папке `data` находятся примеры результатов массового запуска оптимизации параметров кинетического механизма в программе DynaFit.

### `notebooks`
В папке `notebooks` находятся два [jupyter ноутбука](https://jupyter-notebook.readthedocs.io/en/stable/notebook.html) с примерами того, как запустить и проанализировать большое количество оптимизаций в DynaFit. `Script Generation.ipynb` описывает, как сгенерировать много файлов скриптов со случайно инициализированными параметрами. `Parameter analysis.ipynb` описывает, как собрать результаты симуляций в одну таблицу и найти устойчивые решения оптимизационной задачи.

## Последовательность действий
- Сформулировать предполагаемый механизм изучаемого процесса и примерные константы скорости
- Запустить ячейки в ноутбуке `Script Generation.ipynb` – будут сгенерированы скрипты для DynaFit (понадобится внести исправления в некоторые места, указанные в ноутбуке)
- Скопировать файл `ThreadRunner.dat` в папку с исполняемыми файлами `DynaFit.exe` и `ThreadRunner.exe`
- Подождать, пока вычисления завершатся
- Запустить `Parameter analysis.ipynb` и получить нужные графики для индивидуальных константах и таблицу с устойчивыми решениями в случае успеха (понадобится внести исправления в некоторые места, указанные в ноутбуке)

## Что желательно знать и уметь, чтобы пользоваться этими инструментами
### База
- Составлять, редактировать и запускать скрипты для DynaFit
- Запускать [Jupyter Notebook](https://jupyter-notebook.readthedocs.io/en/stable/notebook.html) / Jupyter Lab / [Anaconda](https://www.anaconda.com/products/individual)
- Понимать, что такое полный [путь к файлу](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%83%D1%82%D1%8C_%D0%BA_%D1%84%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D1%83) в [вашей операционной системе](https://docs.microsoft.com/ru-ru/dotnet/standard/io/file-path-formats#traditional-dos-paths) и как его узнать

### Продвинутое использование и модификация
- Базовый синтаксис Python
- Как рисовать и оформлять графики в [Matplotlib](https://matplotlib.org/stable/api/_as_gen/matplotlib.pyplot.html)
- Как работать с таблицами в [Pandas](https://pandas.pydata.org/docs/getting_started/index.html#getting-started)
- Что такое кластеризация и какие алгоритмы в каких случаях применимы

## Общие рекомендации
- Скрипты для DynaFit сохраняются с расширением `.ini` не случайно – в хороших редакторах кода: [Sublime Text](https://www.sublimetext.com/), [VSCode](https://code.visualstudio.com/) или [Atom](https://atom.io/), для них автоматически включается подсветка синтаксиса, облегчающая навигацию и редактирование.
- Не стесняйтесь использовать отступы и комментарии в скриптах – синтаксис это допускает, и через продолжительное время в них будет намного проще разобраться.
- Результаты вычислений занимают довольно много места, поэтому для долгосрочного хранения после проделанной работы разумно упаковать их в ZIP-архив, это снизит размер примерно в 10 раз.

## Дополнительная информация
- Курс по машинному обучению на python: [репозиторий с курсом](https://github.com/Yorko/mlcourse.ai), [видео](https://www.youtube.com/playlist?list=PLVlY_7IJCMJdgcCtQfzj5j8OVB_Y0GJCl)
- Как работают разные алгоритмы кластеризации https://scikit-learn.org/stable/modules/clustering.html

## Обратная связь
По любым вопросам и предложениям: moleculadesigner@gmail.com

Данила
